{
    "question": "Sebutkan unsur unsur pada perubahan sosial!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Faktor alam\n2. Faktor teknologi\n3. Faktor kebudayaan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. nilai-nilai sosial,\nb. norma-norma sosial,\nc. pola-pola perilaku,\nd. organisasi,\ne. susunan lembaga-lembaga kemasyarakatan,\nf. lapisan-lapisan dalam masyarakat,\ng. kekuasaan dan wewenang,\nh. interaksi sosial, dan\ni. hubungan sosial.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-tenaga-kerja-terdidik-906",
            "question": "Apa yang di maksud tenaga kerja terdidik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tenaga kerja terdidik adalah tenaga kerja yang mendapatkan suatu \nkeahlian atau kemahiran pada suatu bidang karena/melalui sekolah atau pendidikan \nformal dan non formal. Contohnya seperti sarjana ekonomi, sarjana agama, insinyur, \nsarjana muda, doktor, master, dan lain sebagainya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-manfaat-tebu-selain-untuk-pembuatan-gula-2-sebu-486",
            "question": "1. Sebutkan 3 manfaat tebu selain untuk pembuatan gula\u00a0!    2. Sebutkan tanaman yang ditanam pada masa Praaksara, Hindu\u00a0-\u00a0Buddha, Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.airnya bisa untuk menurunkan kolesterol dalam darah, mengobati luka dll<br>ampasnya untuk menutup luka dan membalut patah tulang <br>2. ubi, pisang dan sukun adalh tanaman yang ditanam dalam masa praksara danha islam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menguraikan-peran-lembaga-lembaga-pengendalian-sosial-150",
            "question": "Menguraikan peran lembaga lembaga pengendalian sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi = menjaga kemamanan masyarakat, Kejaksaan = menangani tindak yg kurang baik dan jika itu kasus berat maka akan di berikan kepengadilan, Pengadilan = menangani kasus yg bersifat berat, MA = menangani perceraian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-6-manfaat-sumber-energi-terbarukan-347",
            "question": "Tuliskan 6 manfaat sumber energi terbarukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Manfaat Energi Terbarukan.\nTersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-rumah-adat-560",
            "question": "Pengertian rumah adat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumah adat adalah rumah khusus yg dipakai pada budaya-budaya maupun suku sebagai lambang mereka.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-lembaga-agama-dalam-kehidupan-masyarakat-924",
            "question": "Manfaat lembaga agama dalam kehidupan masyarakat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membantu kehidupan masyarakat dalam menjalankan kewajiban beragama masing2 dengan baik dan benar...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-pemberian-warna-pada-peta-jelaskan-dan-beri-contohnya-584",
            "question": "Apa fungsi pemberian warna pada peta ?jelaskan dan beri contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar kita bisa membedakan antara dataran tinggi dan\u00a0dataran rendah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-kerja-generator-adalah-mengubah-energi-menja-469",
            "question": "Prinsip kerja generator adalah mengubah energi ............ menjadi..............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa juga<br>&gt;energi air menjadi listrik<br>&gt;energi angin menjadi listrik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengubah energi kinetik menjadi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hubungan-sosial-antarindividu-dan-antarkelompok-bersifat-805",
            "question": "Mengapa hubungan sosial antarindividu dan antarkelompok bersifat dinamis??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : IPS - Interaksi Sosial<br>Kelas : 1 SMP/VII SMP<br>Pembahasan :<br>Hubungan antar individu dan antar kelompok bersifat dinamis karena masing-masing individu/kelompok memiliki kepentingan yang berbeda-beda. Selain itu individu/kelompok berasal dari suku, bangsa, bahasa, budaya, adat, ras, dsb yang berbeda-beda pula.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-contoh-badan-usaha-akoperasi-bbumn-cbums-628",
            "question": "Sebutkan contoh contoh badan usaha \r\na.koperasi\r\nb.BUMN\r\nc.BUMS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Koperasi adalah badan usaha yang berlandaskan asas-asas kekeluargaan.<br><span>Badan Usaha Milik Negara\u00a0(atau BUMN) ialah badan usaha yang permodalannya seluruhnya atau sebagian dimiliki oleh\u00a0Pemerintah. Status pegawai badan usaha-badan usaha tersebut adalah karyawan BUMN bukan pegawai negeri. BUMN sendiri sekarang ada 3 macam yaitu Perjan, Perum dan Persero.<br></span><span>Badan Usaha Milik Swasta atau BUMS adalah\u00a0badan usaha\u00a0yang didirikan dan dimodali oleh seseorang atau kelompok orang. Berdasarkan\u00a0UUD 1945\u00a0pasal 33, bidang- bidang usaha yang diberikan kepada pihak swasta adalah mengelola sumber daya ekonomi yang bersifat tidak vital dan strategis atau yang tidak menguasai hajat hidup orang banyak.<br></span>contoh BUMS adalah sebagai berikut ;<br><span>Perusahaan Persekutuan<br>Firma<br><span>Persekutuan komanditer<br><span>Perseroan terbatas<br>Yayasan\u00a0<br><br>Jadin jawaaban terbaik dong\u00a0</span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "koperasi contohnya : - koperasi simpan pinjam<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - koperasi serba usaha<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - koperasi unit desa<br>bumn contohnya : pertamina dan pt KAI<br>bums contonya : CV dan PT<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}